銀行驟變夕陽？德銀講明機械人取代大量員工 (19:16)

【東網專訊】銀行業已驟變夕陽行業？外國傳媒報道，德意志銀行行政總裁John Cryan警告，「大量」員工最終將會被機械人及其他科技所取代。

他指出，在新世代下，傳統的會計師及銀行家猶如「算盤」，這「算盤世代」將會終結。他說：「在德銀，我們有員工的行為像機械人，做着一些機械化的事情，將來角色將會互換。我們需要想新的方法招聘員工，或許員工需要找新的方法去消磨時間... 故此，最滿意的答案是我們不再需要那麼多員工。」

資料顯示，德銀現時在全球擁有大約10萬名員工，雖然John Cryan沒有具體指出機械人取代員工的數目，但已經以「大量」的字眼來形容。

他又說：「我們需要承認過去擁有的是美好，但這不適用於未來。我們需要更多革命精神。」

事實上，隨着人工智能(AI)日漸進步，已有機械人服務員出現，不少國際大型銀行已陸續在分行引入新技術。

合理

第一步都係炒it先

人類退場時代越來越近

係就快啦
最好聽日

銀行將會出現大量女人